---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 安拉与上帝不同吗？
date: 2024-11-23
description: 穆斯林崇拜的神与先知诺亚、易卜拉欣、摩西和耶稣所崇拜的是同一位神。“安拉”这个词只是阿拉伯语中“全能神”的意思
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 603054
---

穆斯林崇拜的神与先知诺亚、易卜拉欣、摩西和耶稣所崇拜的是同一位神。“安拉”这个词只是阿拉伯语中“全能神”的意思，是一个含义丰富的阿拉伯词，表示独一无二的神。安拉也是阿拉伯语基督徒和犹太人用来指代神的同一个词。

然而，尽管穆斯林、犹太教徒和基督教徒信仰同一位上帝（造物主），但他们对上帝的概念却存在显著差异。例如，穆斯林拒绝上帝有任何伙伴或属于“三位一体”的教义，只认为全能的上帝才是完美无缺的。
